\section{Prozesse der Stadtentwicklung}
\subsection{Zusammenrücken gleicher Funktionen}
Durch die funktionale Entmischung rücken gleiche Funktionen \textbf{räumlich} immer stärker \textbf{zusammen}. So werden aus ursprünglich multifunktionalen Vierteln \textbf{monofunktionale Gebiete} wie Banken- und Geschäftsviertel oder Wohnquartiere und Schlafdörfer.\\
Auch können durch die räumliche Konsolidation sogenannte \textbf{Edge Cities} entstehen. Dabei handelt es sich um grosse Stadtzentren in der Peripherie, welche eher dem Tagesgeschäft als dem Wohnen dienen.

\subsection{Stadtbevölkerung}
Entsprechend ihren jeweiligen Ansprüchen und Möglichkeiten, lassen sich verschiedene Bevölkerungsgruppen in bestimmten Stadtvierteln nieder.

\subsubsection*{Familien}
Familien bevorzugen als Wohngebiet die Agglomeration gegenüber der Kernstadt. Gründe sind oft die hohen Mietpreise, der Mangel an Grün- und Spielflächen, hohes Verkehrsaufkommen und hohe Kriminalität der Kernstadt.\\
Solche Zuzügler aus der Stadt arbeiten und leben ihre Freizeit meist weiterhin in dieser, wodurch die Agglomerationen oftmals zu Schlafdörfern verkommen, in denen kaum Geschäfte, Freizeiteinrichtungen oder kulturelle Angebote existieren.\\
Auch ist der öffentliche Verkehr meist auf die Kernstadt ausgerichtet, wodurch die Agglomerationen untereinander oft schlecht vernetzt sind.

\subsubsection*{Einpersonenhaushalte}
Einpersonenhaushalte von Studierenden und jungen Berufstätigen sind in der Stadt stärker vertreten als auf dem Land.\\
Andererseits steigt auch die Anzahl der Einpersonenhaushalte, von Personen, die sich die hohen Preise der Stadt nicht mehr leisten können, in den Agglomerationen.

\subsubsection*{Working Poor}
Die Gruppe der \glqq Working Poor\grqq{} sind Menschen, die trotz \textbf{Erwerbsarbeit} an der \textbf{Grenze zur Arbeit} leben. Trotz eines Einkommens reicht das Geld kaum für Ausgaben wie Miete und Krankenversicherung und sie sind somit von finanzieller Unterstützung abhängig.

\subsubsection*{Wohnen}
Oft kann es in Städten schwer sein grossflächig neuen Wohnraum zu schaffen. Doch durch den Wegzug der Industrie können, die nun brachliegenden Industriegebiete und Lagerhallen für Wohnraum und andere Zwecke gewonnen werden.

\subsection{Von der Ökologie zur Nachhaltigkeit}
Nachhaltige Stadtentwicklung soll zu einer höheren Lebensqualität führen und dem Imageverlust der Städte entgegenwirken. Durch Siedlungsökologie soll die Natur zurück in die urbanen Gebiete geholt und die lokale Flora und Fauna geschützt/gefördert werden.